# Présence française

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/singapour/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_1">Ambassade et consulat de France</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/singapour/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_2">Autorités françaises dans le pays</a></li>
<li><a id="so_3" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/singapour/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_3">Associations dans le pays</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Ambassade et consulat de France</h3>
<p>Consulter notre annuaire des <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/le-ministere-et-son-reseau/annuaires-et-adresses-du-maedi/ambassades-et-consulats-francais-a-l-etranger/article/annuaire-des-representations-francaises-a-l-etranger" class="spip_in">ambassades et consulats de France à Singapour</a>.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Autorités françaises dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Réseau français de coopération et d’action culturelle</h4>
<p>Les coordonnées des services du réseau de coopération et d’action culturelle français à Singapour ainsi que la description de l’activité de ces services se trouvent dans la rubrique culture du site internet de l’Ambassade ou sur le site internet du réseau culturel : <a href="http://www.latitudefrance.org/AnnuaireCarto.html" class="spip_out" rel="external">Latitude France</a>.</p>
<h4 class="spip">Economie : réseau mondial</h4>
<p>Business France, l’Agence française pour le développement international des entreprises, est présente à Singapour. Sa mission est d’accompagner les entreprises françaises dans leur développement à l’international.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://export.businessfrance.fr/singapour/export-singapour-avec-notre-bureau.html" class="spip_out" rel="external">Site de la Mission économique Business France à Singapour</a></p>
<p>Les services économiques sont également présents. Ils sont une émanation de la Direction générale du Trésor et ont pour missions principales l’analyse macroéconomique et l’animation des relations économiques bilatérales entre la France et les pays où ils sont implantés.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.ambafrance-sg.org/Service-Economique-Regional" class="spip_out" rel="external">Site internet du service économique français à Singapour</a></p>
<h4 class="spip">Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</h4>
<p>Pour toute information sur l’Assemblée des Français de l’étranger et pour connaître les conseillers et les Sénateurs qui représentent les Français établis hors de France dans votre circonscription, vous pouvez consulter les sites Internet suivants :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.assemblee-afe.fr/" class="spip_out" rel="external">Assemblée des Français de l’étranger (AFE)</a></li>
<li>Sénat au service des Français de l’étranger : dossier spécifique à Singapour sur <a href="http://www.senat.fr/expatries/dossiers_pays/singapour.html" class="spip_out" rel="external">le site du Sénat</a></li></ul>
<h4 class="spip">Députés des Français de l’étranger</h4>
<p>La révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, publiée au Journal officiel du 19 avril 2011, introduit la représentation à l’Assemblée nationale des Français établis hors de France. La création de onze circonscriptions législatives à l’étranger permet aux Français expatriés d’élire leur député à l’Assemblée nationale à partir du scrutin de 2012.</p>
<p>Pour plus d’information : <a href="http://www.votezaletranger.gouv.fr/" class="spip_out" rel="external">Votez à l’étranger</a></p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_3"></a>Associations dans le pays</h3>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.afsingapour.com/" class="spip_out" rel="external">Association française de Singapour</a><br class="manualbr"><strong>L’AFS</strong> a été créée en 1975. C’est la représentation de l’Union des Français de l’étranger-UFE.<br class="manualbr">L’AFS-UFE est une association à but non lucratif, apolitique et non confessionnelle. Son principal objectif est d’accueillir et d’aider les francophones à leur arrivée à Singapour, permettre des échanges avec les autres communautés et les Singapouriens, représenter la communauté française auprès des autorités compétentes de l’Ambassade. Elle regroupe un tiers des familles françaises et offre une large palette d’activités touristiques, culturelles, sportives et sociales. Elle publie également tous les deux ans un guide d’adresses pratiques très utiles.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Contact Singapore</strong> est un réseau créé par des singapouriens et offrant des services et conseils aux professionnels et nouveaux arrivés à Singapour. Sur leur site Internet, toutes les informations concernant la vie pratique et quotidienne à Singapour ainsi que les conseils et aide pour chercher un appartement, obtenir un visa ou un emploi sont dispensés.<br class="manualbr">Adresse : 250 North Bridge Road,<br class="manualbr">28-00 Raffles City Tower<br class="manualbr">Singapore 179101 <br class="manualbr">Tél. : 6508 3508
<a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/singapour/presence-francaise/article/presence-francaise#singapore#mc#contactsingapore.sg#" title="singapore..åt..contactsingapore.sg" onclick="location.href=mc_lancerlien('singapore','contactsingapore.sg'); return false;" class="spip_mail">Courriel :</a> </p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.francais-du-monde.org/site-section/singapour/" class="spip_out" rel="external">Français du Monde - Association démocratique des Français à l’étranger (ADFE)</a> est une association fondée en 1980 qui représente les Français établis hors de France et apporte soutien et conseil aux Français désireux de s’expatrier.</p>
<p><strong>Pour en savoir plus :</strong></p>
<p>Notre article thématique <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-en-savoir-plus-article-associations-des-francais-de-l-etranger.md" class="spip_in">Associations des Français de l’étranger</a>.</p>
<p><i>Mise à jour : décembre 2013</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/singapour/presence-francaise/article/presence-francaise). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
